[
    {
        "id": 1,
        "question": "¿En qué año comenzó la Revolución Francesa?",
        "options": [
            "1776",
            "1789",
            "1812",
            "1830"
        ],
        "correctOption": "1789",
        "hints": [
            "Fue un período de agitación política y social en Francia.",
            "La toma de la Bastilla marcó el inicio de la Revolución."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "¿Quién fue el líder de la Revolución Bolchevique en Rusia?",
        "options": [
            "Vladimir Putin",
            "Joseph Stalin",
            "Vladimir Lenin",
            "Mikhail Gorbachev"
        ],
        "correctOption": "Vladimir Lenin",
        "hints": [
            "Lideró el derrocamiento del gobierno provisional y estableció un régimen comunista.",
            "Fue el primer líder de la Unión Soviética."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "¿Cuál fue la famosa batalla que tuvo lugar en el año 1066 y resultó en la conquista normanda de Inglaterra?",
        "options": [
            "Batalla de Waterloo",
            "Batalla de Agincourt",
            "Batalla de Hastings",
            "Batalla de Bannockburn"
        ],
        "correctOption": "Batalla de Hastings",
        "hints": [
            "Esta batalla fue un punto crucial en la historia inglesa y tuvo un profundo impacto en la nobleza y el idioma.",
            "Guillermo el Conquistador lideró a los normandos, mientras que Harold II lideró a los ingleses."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "¿Cuál fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        "options": [
            "Thomas Jefferson",
            "George Washington",
            "John Adams",
            "Benjamin Franklin"
        ],
        "correctOption": "George Washington",
        "hints": [
            "Fue un líder militar durante la Guerra de Independencia de los Estados Unidos.",
            "Es conocido como el 'Padre de su País'."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "¿Qué famosa exploradora ayudó a abrir el camino hacia la India por mar?",
        "options": [
            "Christopher Columbus",
            "Marco Polo",
            "Ferdinand Magellan",
            "Vasco da Gama"
        ],
        "correctOption": "Vasco da Gama",
        "hints": [
            "Fue el primer europeo en llegar a la India por mar.",
            "Su viaje estableció una ruta comercial directa con Asia."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "¿En qué año comenzó la Revolución Rusa?",
        "options": [
            "1905",
            "1917",
            "1923",
            "1930"
        ],
        "correctOption": "1917",
        "hints": [
            "Lideró al derrocamiento del gobierno zarista y al establecimiento del régimen comunista.",
            "El líder bolchevique Vladimir Lenin tuvo un papel clave en este evento."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "¿Qué líder político sudafricano luchó contra el apartheid y se convirtió en el primer presidente negro de su país?",
        "options": [
            "Nelson Mandela",
            "Desmond Tutu",
            "F. W. de Klerk",
            "Thabo Mbeki"
        ],
        "correctOption": "Nelson Mandela",
        "hints": [
            "Pasó 27 años en prisión por su lucha contra el apartheid.",
            "Fue galardonado con el Premio Nobel de la Paz en 1993."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
        "options": [
            "1765",
            "1776",
            "1783",
            "1790"
        ],
        "correctOption": "1776",
        "hints": [
            "Este evento marcó el inicio de la lucha de las colonias americanas por la independencia de Gran Bretaña.",
            "Thomas Jefferson fue uno de los principales redactores de la Declaración."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "¿Cuál fue el emperador romano conocido por su persecución a los cristianos?",
        "options": [
            "Julio César",
            "Augusto",
            "Nerón",
            "Trajano"
        ],
        "correctOption": "Nerón",
        "hints": [
            "Es famoso por haber incendiado Roma y culpar a los cristianos.",
            "Su reinado marcó un período de inestabilidad en el Imperio Romano."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Industrial en Inglaterra?",
        "options": [
            "1701",
            "1750",
            "1800",
            "1850"
        ],
        "correctOption": "1750",
        "hints": [
            "Marcó un período de cambios significativos en la producción, la industria y la tecnología.",
            "Fue un punto de inflexión en la historia económica y social."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?",
        "options": [
            "1945",
            "1939",
            "1942",
            "1948"
        ],
        "correctOption": "1945",
        "hints": [
            "Este año marcó el fin del conflicto a nivel mundial.",
            "La rendición de Alemania ocurrió en mayo de este año."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "¿Qué famosa reina de Egipto formó una alianza con Marco Antonio?",
        "options": [
            "Cleopatra",
            "Nefertiti",
            "Hatshepsut",
            "Isis"
        ],
        "correctOption": "Cleopatra",
        "hints": [
            "Es conocida por su relación con dos líderes romanos famosos.",
            "Su muerte se atribuye a la mordedura de una serpiente."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de Estados Unidos?",
        "options": [
            "1776",
            "1789",
            "1792",
            "1765"
        ],
        "correctOption": "1776",
        "hints": [
            "Este año es conocido como el 'Año de la Independencia'.",
            "La Declaración fue adoptada el 4 de julio."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "¿Qué líder de los derechos civiles pronunció el famoso discurso 'Tengo un sueño'?",
        "options": [
            "Malcolm X",
            "Martin Luther King Jr.",
            "Nelson Mandela",
            "Mahatma Gandhi"
        ],
        "correctOption": "Martin Luther King Jr.",
        "hints": [
            "Fue un pastor baptista y activista.",
            "Su discurso tuvo lugar en Washington D.C. en 1963."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "¿En qué año se produjo la Revolución Rusa?",
        "options": [
            "1917",
            "1905",
            "1921",
            "1914"
        ],
        "correctOption": "1917",
        "hints": [
            "Fue un evento clave en la historia moderna de Rusia.",
            "Lideró al derrocamiento del zar y al establecimiento del gobierno comunista."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "¿Cuál fue el nombre de la primera mujer astronauta en viajar al espacio?",
        "options": [
            "Valentina Tereshkova",
            "Sally Ride",
            "Mae Jemison",
            "Anousheh Ansari"
        ],
        "correctOption": "Valentina Tereshkova",
        "hints": [
            "Era ciudadana de la Unión Soviética.",
            "Realizó su histórico vuelo en 1963."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "¿Qué tratado puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
        "options": [
            "Tratado de Versalles",
            "Tratado de Tordesillas",
            "Tratado de París",
            "Tratado de Londres"
        ],
        "correctOption": "Tratado de Versalles",
        "hints": [
            "Fue firmado después del armisticio de 1918.",
            "Impuso fuertes condiciones a Alemania."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        "options": [
            "John Adams",
            "George Washington",
            "Thomas Jefferson",
            "Benjamin Franklin"
        ],
        "correctOption": "George Washington",
        "hints": [
            "Es conocido como el 'Padre de la Nación'.",
            "Lideró al país durante la Revolución Americana."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "¿Cuál fue el período de expansión territorial en Estados Unidos en el siglo XIX?",
        "options": [
            "Era de la Ilustración",
            "Era Progresista",
            "Era del Romanticismo",
            "Era de la Manifestación del Destino"
        ],
        "correctOption": "Era de la Manifestación del Destino",
        "hints": [
            "Se caracterizó por la creencia en la expansión hacia el oeste.",
            "Resultó en la adquisición de nuevos territorios y conflictos con los nativos americanos."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "¿Qué famosa batalla en 1066 cambió el curso de la historia de Inglaterra?",
        "options": [
            "Batalla de Hastings",
            "Batalla de Waterloo",
            "Batalla de Agincourt",
            "Batalla de Bannockburn"
        ],
        "correctOption": "Batalla de Hastings",
        "hints": [
            "Fue una lucha por el trono inglés.",
            "Guillermo el Conquistador prevaleció sobre Harold II."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "dificil"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "¿Quién fue el líder revolucionario conocido como 'El Che'?",
        "options": [
            "Fidel Castro",
            "Mao Zedong",
            "Che Guevara",
            "Nicolás Maduro"
        ],
        "correctOption": "Che Guevara",
        "hints": [
            "Participó en la Revolución Cubana.",
            "Fue un médico y guerrillero argentino."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "¿Cuál fue el imperio precolombino más grande en América?",
        "options": [
            "Imperio Inca",
            "Imperio Azteca",
            "Imperio Maya",
            "Imperio Chibcha"
        ],
        "correctOption": "Imperio Inca",
        "hints": [
            "Se extendía a lo largo de la cordillera de los Andes.",
            "Su capital era Cuzco."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "¿Qué evento histórico marcó el inicio de la Revolución Industrial?",
        "options": [
            "La Revolución Francesa",
            "La Guerra Civil Americana",
            "La Primera Guerra Mundial",
            "La Revolución Industrial"
        ],
        "correctOption": "La Revolución Industrial",
        "hints": [
            "Este evento transformó la producción y la economía.",
            "Fue impulsado por avances tecnológicos y cambios en la manufactura."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "¿Cuál fue el nombre del programa espacial que llevó al primer ser humano al espacio?",
        "options": [
            "Programa Gemini",
            "Programa Apolo",
            "Programa Soyuz",
            "Programa Vostok"
        ],
        "correctOption": "Programa Vostok",
        "hints": [
            "Fue lanzado por la Unión Soviética.",
            "Yuri Gagarin fue el primer cosmonauta en volar en esta nave espacial."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Maastricht, estableciendo la Unión Europea?",
        "options": [
            "1992",
            "1989",
            "2000",
            "1999"
        ],
        "correctOption": "1992",
        "hints": [
            "Este tratado sentó las bases para la integración europea.",
            "Fue un paso importante hacia la moneda única, el euro."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "¿Quién fue el primer presidente de Sudáfrica después del apartheid?",
        "options": [
            "Nelson Mandela",
            "Desmond Tutu",
            "Thabo Mbeki",
            "F.W. de Klerk"
        ],
        "correctOption": "Nelson Mandela",
        "hints": [
            "Pasó 27 años en prisión por su lucha contra el apartheid.",
            "Se convirtió en un símbolo mundial de la lucha por la justicia y la igualdad."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "¿Cuál fue el evento que marcó el comienzo de la Gran Depresión en la década de 1930?",
        "options": [
            "Caída de la Bolsa de Valores de Nueva York",
            "Estallido de la Segunda Guerra Mundial",
            "Descubrimiento de petróleo en Texas",
            "Inicio del New Deal"
        ],
        "correctOption": "Caída de la Bolsa de Valores de Nueva York",
        "hints": [
            "Ocurrió en 1929.",
            "Llevó a un colapso económico a nivel global."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "¿Qué famoso líder pacifista lideró el movimiento de independencia de la India?",
        "options": [
            "Winston Churchill",
            "Jawaharlal Nehru",
            "Muhammad Ali Jinnah",
            "Mahatma Gandhi"
        ],
        "correctOption": "Mahatma Gandhi",
        "hints": [
            "Utilizó la resistencia no violenta para luchar contra el colonialismo británico.",
            "Su método de lucha se llamó 'Satyagraha'."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "¿En qué año se cayó el Muro de Berlín, poniendo fin a la Guerra Fría en Europa?",
        "options": [
            "1989",
            "1991",
            "1985",
            "1993"
        ],
        "correctOption": "1989",
        "hints": [
            "Este evento simbolizó la caída del telón de acero.",
            "Marcó el colapso del comunismo en Europa del Este."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "¿Qué famosa expedición llevó a Cristóbal Colón al continente americano por primera vez?",
        "options": [
            "Expedición de los Cien",
            "Expedición de los Mil",
            "Primer Viaje de Colón",
            "Expedición del Mayflower"
        ],
        "correctOption": "Primer Viaje de Colón",
        "hints": [
            "Ocurrió en 1492.",
            "Colón llegó a una isla en el Caribe que llamó 'San Salvador'."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "¿Cuál fue la causa principal de la Revolución Industrial?",
        "options": [
            "Avances en la medicina",
            "Descubrimiento de electricidad",
            "Cambios en la agricultura",
            "Desarrollo de la máquina de vapor"
        ],
        "correctOption": "Desarrollo de la máquina de vapor",
        "hints": [
            "Este invento permitió la automatización de la producción.",
            "Fue un punto de inflexión en la historia económica."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "¿Cuál fue la primera dinastía china que unificó gran parte del país?",
        "options": [
            "Dinastía Han",
            "Dinastía Ming",
            "Dinastía Tang",
            "Dinastía Qin"
        ],
        "correctOption": "Dinastía Qin",
        "hints": [
            "Esta dinastía es conocida por la construcción de la Gran Muralla China.",
            "Su líder más famoso fue Qin Shi Huang."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "¿En qué año ocurrió el famoso 'Día D' durante la Segunda Guerra Mundial?",
        "options": [
            "1941",
            "1942",
            "1944",
            "1945"
        ],
        "correctOption": "1944",
        "hints": [
            "Este evento marcó el inicio de la liberación de Europa occidental.",
            "Fue una operación militar a gran escala liderada por los Aliados."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "¿Quién fue el emperador romano conocido por su persecución a los cristianos?",
        "options": [
            "Augusto",
            "Nerón",
            "Trajano",
            "Marco Aurelio"
        ],
        "correctOption": "Nerón",
        "hints": [
            "Gobernó durante el incendio de Roma en el año 64 d.C.",
            "Es recordado por su crueldad y extravagancia."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "¿Cuál fue el evento que marcó el comienzo de la Primera Guerra Mundial?",
        "options": [
            "Ataque a Pearl Harbor",
            "Caída del Muro de Berlín",
            "Asesinato de Franz Ferdinand",
            "Firma del Tratado de Versalles"
        ],
        "correctOption": "Asesinato de Franz Ferdinand",
        "hints": [
            "Ocurrió en 1914 en Sarajevo.",
            "Fue el desencadenante de una serie de eventos que llevaron al conflicto global."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "¿Cuál fue la civilización que construyó las pirámides de Giza en Egipto?",
        "options": [
            "Babilonia",
            "Mesopotamia",
            "Mayas",
            "Antiguo Egipto"
        ],
        "correctOption": "Antiguo Egipto",
        "hints": [
            "Estas estructuras monumentales sirvieron como tumbas para los faraones.",
            "La Gran Pirámide es la más grande y famosa."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "¿Qué evento marcó el final de la Guerra Fría en 1991?",
        "options": [
            "Caída del Muro de Berlín",
            "Disolución de la Unión Soviética",
            "Ataque a las Torres Gemelas",
            "Revolución Cubana"
        ],
        "correctOption": "Disolución de la Unión Soviética",
        "hints": [
            "La Unión Soviética colapsó como entidad política.",
            "Esto tuvo un impacto significativo en el equilibrio mundial de poder."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "¿Cuál fue el conflicto bélico que involucró a Estados Unidos y la Unión Soviética, pero no llegó a una guerra directa?",
        "options": [
            "Guerra de Corea",
            "Guerra de Vietnam",
            "Guerra del Golfo",
            "Guerra Fría"
        ],
        "correctOption": "Guerra Fría",
        "hints": [
            "Fue un período de tensión y rivalidad entre las superpotencias.",
            "Incluyó competencia ideológica, armamentismo y carreras espaciales."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "¿Qué evento marcó el comienzo de la Revolución Rusa en 1917?",
        "options": [
            "Ataque a Leningrado",
            "Proclamación de la República",
            "Ejecución de los Románov",
            "Revolución de Febrero"
        ],
        "correctOption": "Revolución de Febrero",
        "hints": [
            "Este evento llevó a la abdicación del zar Nicolás II.",
            "Fue seguido por la Revolución de Octubre que estableció el gobierno bolchevique."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "¿Cuál fue el conflicto que involucró a los Estados Unidos y la Unión Soviética en una competencia por la supremacía en la exploración espacial?",
        "options": [
            "Guerra Fría",
            "Carrera Espacial",
            "Guerra de las Galaxias",
            "Competencia Lunar"
        ],
        "correctOption": "Carrera Espacial",
        "hints": [
            "Incluyó logros como el primer satélite artificial y el primer ser humano en el espacio.",
            "Culminó con el alunizaje del Apolo 11 en 1969."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "¿Cuál fue el líder político y militar que condujo la independencia de México?",
        "options": [
            "Hernán Cortés",
            "Miguel Hidalgo",
            "Simón Bolívar",
            "José Martí"
        ],
        "correctOption": "Miguel Hidalgo",
        "hints": [
            "Fue un sacerdote que encabezó el movimiento de independencia.",
            "Grito de Dolores marcó el inicio del movimiento en 1810."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "¿Qué imperio fue conocido como el 'Imperio del Sol'?",
        "options": [
            "Imperio Romano",
            "Imperio Persa",
            "Imperio Otomano",
            "Imperio Inca"
        ],
        "correctOption": "Imperio Inca",
        "hints": [
            "Se ubicaba en América del Sur, en la región de los Andes.",
            "Su capital era Cuzco y su imperio se extendía por varios países."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "¿Quién fue el líder político y defensor de los derechos civiles de la India, conocido como el 'Líder de las masas'?",
        "options": [
            "Jawaharlal Nehru",
            "Indira Gandhi",
            "Rajiv Gandhi",
            "M.K. Gandhi"
        ],
        "correctOption": "M.K. Gandhi",
        "hints": [
            "Era conocido como Mahatma, que significa 'Gran Alma'.",
            "Utilizó la resistencia no violenta para lograr cambios políticos y sociales."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
        "options": [
            "1945",
            "1919",
            "1950",
            "1938"
        ],
        "correctOption": "1945",
        "hints": [
            "Fue establecida al final de la Segunda Guerra Mundial.",
            "Tiene como objetivo promover la cooperación internacional y la paz."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "¿Qué explorador portugués fue el primero en circunnavegar la Tierra?",
        "options": [
            "Vasco da Gama",
            "Fernando de Magallanes",
            "Cristóbal Colón",
            "Juan Ponce de León"
        ],
        "correctOption": "Fernando de Magallanes",
        "hints": [
            "Aunque Magallanes murió durante la expedición, su tripulación completó el viaje.",
            "La expedición demostró que la Tierra es redonda."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "¿Cuál de las siguientes civilizaciones es conocida por su escritura jeroglífica y construcción de pirámides?",
        "options": [
            "Antiguo Egipto",
            "Antigua Roma",
            "Antigua Grecia",
            "Imperio Bizantino"
        ],
        "correctOption": "Antiguo Egipto",
        "hints": [
            "Desarrollaron una avanzada civilización a lo largo del río Nilo.",
            "Faraones gobernaban esta civilización."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "¿Cuál fue la famosa ruta comercial que conectó Europa con Asia en la Edad Media?",
        "options": [
            "Ruta de la Seda",
            "Ruta del Oro",
            "Ruta de las Especias",
            "Ruta de los Descubrimientos"
        ],
        "correctOption": "Ruta de la Seda",
        "hints": [
            "Facilitó el intercambio de bienes y conocimientos entre dos continentes.",
            "La seda china era uno de los productos más valiosos en esta ruta."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "¿Quién fue el presidente de Estados Unidos durante la Guerra Civil Americana?",
        "options": [
            "Thomas Jefferson",
            "George Washington",
            "Abraham Lincoln",
            "Andrew Jackson"
        ],
        "correctOption": "Abraham Lincoln",
        "hints": [
            "Emitió la Proclamación de Emancipación para liberar a los esclavos.",
            "Su liderazgo fue crucial durante un período de división en el país."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "¿En qué año se celebró el histórico discurso 'I Have a Dream' de Martin Luther King Jr.?",
        "options": [
            "1963",
            "1968",
            "1965",
            "1971"
        ],
        "correctOption": "1963",
        "hints": [
            "Fue en el marco de la Marcha en Washington por el Trabajo y la Libertad.",
            "El discurso abogó por la igualdad racial y los derechos civiles."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "facil"
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "¿Quién fue el líder militar y político que desempeñó un papel clave en la independencia de varios países de América del Sur?",
        "options": [
            "José Martí",
            "Miguel Hidalgo",
            "Simón Bolívar",
            "Túpac Amaru"
        ],
        "correctOption": "Simón Bolívar",
        "hints": [
            "Es conocido como 'El Libertador'.",
            "Contribuyó a la independencia de países como Venezuela, Colombia, Ecuador, Perú y Bolivia."
        ],
        "genre": "Historia",
        "difficulty": "medio"
    }
]